# Команды Docker compose

## Краткое описание CLI

```shell
# docker compose <опции> <команда>
```

### Опции:

```shell
--ansi string			Определяет, когда печатать управляющие символы ANSI ("never"|"always"|"auto") (по умолчанию "auto")
--compatibility			Запустить компоновку в режиме обратной совместимости
--dry-run				Выполнить команду в режиме пробного прогона
--env-file stringArray		Указать альтернативный файл среды
-f, --file stringArray		Составить файлы конфигурации
--parallel int			Контролировать максимальный параллелизм, -1 для неограниченного (по умолчанию)
--profile stringArray		Укажите профиль для включения
--progress string			Установить тип вывода прогресса (auto, tty, plain, quiet) (по умолчанию "auto")
--project-directory string		Указать альтернативный рабочий каталог (по умолчанию: путь к первому указанному файлу )
-p, --project-name string		Имя проекта
```

### Команды кратко

```shell
attach		Подключиться к стандартным потокам ввода, вывода и ошибок работающего контейнера службы
build		Сборка или перестройка сервисов
config		Разбор, разрешение и рендеринг файла компоновки в каноническом формате
cp			Копировать файлы/папки между сервисным контейнером и локальной файловой системой
create		Создает контейнеры для службы
down		Остановить и удалить контейнеры, сети
events		Остановить и удалить контейнеры, сети
exec		Выполнить команду в работающем контейнере
images		Список изображений, используемых созданными контейнерами
kill		Принудительно остановить сервисные контейнеры
logs		Просмотр вывода из контейнеров
ls			Список запущенных проектов Compose
pause		Приостановить контейнер
port		Распечатайте общедоступный порт для привязки порта
ps			Список контейнеров
pull		Скачать образ из репозитория
push		Отправить образ в репозиторий
restart		Перезапустить контейнер
rm			Удаляет остановленные контейнеры
run			Запустить контейнер
scale		Масштабировать сервисы
start		Запустить службы
stats		Отображение статистики использования ресурсов контейнеров в реальном времени
stop		Остановить службы
top			Отображение запущенных процессов
unpause		Возобновить работу служб
up			Возобновить работу служб
version		Показать информацию о версии Docker Compose
wait		Блокировать, пока первый сервисный контейнер не остановится
watch		Наблюдайте за контекстом сборки службы и перестраивайте/обновляйте контейнеры при обновлении файлов
```

Более кодробное описание команд с комментами и примерами - чуть позже